普京搵自己個女接種俄羅斯新冠疫苗

果然係戰鬥民族

俄羅斯周三註冊首款新冠疫苗 費用國家全包惟測試欠透明惹質疑

新冠肺炎肆虐全球，很多人都期待疫苗盡快推出。俄羅斯衛生部副部長格列德涅夫 (Oleg Gridnev) 宣布，全球首個新冠病毒疫苗將在 8 月 12 日，於俄羅斯進行註冊。他表示疫苗已進入最後試驗階段，醫護人員和老年群體將會優先獲得接種。【8 月 11 日更新：俄羅斯總統普京表示，俄羅斯已成首個註冊新冠疫苗國家，他更指出，其女兒已經接種俄羅斯的新冠疫苗。】

據外國媒體報道，該疫苗由加馬列亞研究所（Gamaleya Institute）和俄羅斯國防部共同開發，於 6 月 18 日開始試驗階段，共有 38 名志願者參與，並全部取得免疫。衛生部長穆拉什科（Mikhail Murashko）本月初稱，預計 10 月展開大型疫苗接種計劃，費用全由政府承擔。生產量會由起初一個月製作數萬支疫苗，到下年初逐步增加至一個月數百萬支。

俄羅斯能夠在疫苗研發上取得極快進展，主要是因為這款疫苗是以伊波拉和 MERS 疫苗的基礎上研發，所以新冠疫苗並非由零開始。

雖然俄國政府強調疫苗安全，產生理想的免疫反應，沒明顯的副作用，不過俄國病毒學家 Alexander Chepurnov 質疑，疫苗未完成最後大規模的臨牀測試，現時又缺乏疫苗的臨牀試驗資料和數據，當局亦沒有公布太多細節。若接種出現錯誤，反而有可能有可能加劇感染。

諗起開頭俄佬好似捉左班強國人做人體實驗

俄國病毒學家 Alexander Chepurnov
已經用咗人生唯一一次言論自由

咁咪好囉有成億人做白老鼠
我係歐美一定支持

你戰鬥民族唔打都得啦
黃種人唔知啱唔啱駛

呢個女一定唔得寵

打葡萄糖水咋

相呢

之前好似有新聞講過

點解差咁遠

大過個頭好想痴埋去瞓陣

普京大帝王者風範

大過個頭

扯咗

疫苗變大波

一定係假波黎

射啲疫苗畀你

俄妹正到

呢兩個都唔係佢個女